**島津冴子**，[日本資深女性](../Page/日本.md "wikilink")[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")、[旁白](../Page/旁白.md "wikilink")。出身於[神奈川縣](../Page/神奈川縣.md "wikilink")\[1\][伊勢原市](../Page/伊勢原市.md "wikilink")。[身高](../Page/身高.md "wikilink")162cm。A型[血](../Page/血型.md "wikilink")。

## 簡介

現為[自由身](../Page/自由職業.md "wikilink")\[2\]\[3\]\[4\]，原屬[Production-M3](../Page/Production-M3.md "wikilink")（<small></small>）。已婚。[文化學院文學部演劇科畢業](../Page/文化學院.md "wikilink")。

為人熟悉的代表配音作品有動畫《》女主角三日月奈奈／救助超人2號、《[福星小子](../Page/福星小子.md "wikilink")》的、《[戰鬥裝甲Xabungle](../Page/戰鬥裝甲Xabungle.md "wikilink")》的拉格·鄔拉羅、《》女主角霧賀魔子、《[魔法小天使](../Page/我係小忌廉.md "wikilink")》的綾瀨惠、《[機動戰士Z鋼彈](../Page/機動戰士Z_GUNDAM.md "wikilink")》的、《[亂馬½](../Page/亂馬½.md "wikilink")》的、《[美味大挑戰](../Page/美味大挑戰.md "wikilink")》的二木麻里子、《[神秘的世界](../Page/神秘的世界.md "wikilink")》的咪姿·舒亞露\[5\]、《[黃金戰士](../Page/無敵小戰士.md "wikilink")》女主角高倉艾美、《[白色重戰機](../Page/重戰機.md "wikilink")》的奧爾朵娜·波賽達爾、《[搞怪拍檔](../Page/搞怪拍檔.md "wikilink")》女主角尤莉、《[大自然的魔獸巴奇](../Page/大自然的魔獸巴奇.md "wikilink")》主角巴奇、《[機甲戰記威龍的](../Page/機甲戰記威龍.md "wikilink")》李蘇敏、《[萬能文化貓娘](../Page/萬能文化貓娘.md "wikilink")》的夏目晶子；遊戲與改編動畫、舞台劇《[櫻花大戰](../Page/櫻花大戰系列.md "wikilink")》系列的古蓮詩露·布魯馬及《[命運傳奇2](../Page/命運傳奇2.md "wikilink")》的芙蘿多娜等。

### 經歷

1979年參加電視動畫《》（翌年1980年2月首播）的聲演（飾演三日月奈奈）成為她的聲優出道作。另外，出道初期曾有和同行[水島裕合作](../Page/水島裕.md "wikilink")《時空巡警隊救助超人》之外作品的時期。

1990年代開始，於動畫公司[日昇動畫製作的多部機器人動畫廣泛聲演過作品女主角或女主角的情敵](../Page/日昇動畫.md "wikilink")、妖豔型惡女及變態的角色等等。另外在這之中，從《[戰鬥裝甲Xabungle](../Page/戰鬥裝甲Xabungle.md "wikilink")》到《[機動戰士鋼彈ZZ](../Page/機動戰士GUNDAM_ZZ.md "wikilink")》為止也是動畫導演[富野由悠季作品聲優中的常客](../Page/富野由悠季.md "wikilink")。

另一方面又因為聲演《[福星小子](../Page/福星小子.md "wikilink")》的、《[相聚一刻](../Page/相聚一刻.md "wikilink")》的黑木小夜子及《[亂馬½](../Page/亂馬½.md "wikilink")》的及《[犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")》的阿毘公主等等，而與[高橋留美子的長篇作品有繫著很深的關係](../Page/高橋留美子.md "wikilink")。

1982年開始有1年半的時間曾與同行[田中真弓共同搭檔擔任廣播](../Page/田中真弓.md "wikilink")《》的第2代節目主持人。由於兩人的主持風格不同，田中在節目中大多講黃色笑話，因此島津主張扮演清純派以相互遞補。

除了聲優工作之外，也有擔任[國鐵](../Page/日本國有鐵道.md "wikilink")、的列車即將駛離廣播。

近年自參加綜藝節目《》以來，以從事節目[旁白為主業](../Page/旁白.md "wikilink")。

## 演出作品

※**粗體字**表示說明飾演的主要角色。

### 電視動畫

  - 1980年

<!-- end list -->

  - [宇宙戰士巴魯迪奧斯](../Page/宇宙戰士.md "wikilink")（艾美 ）

  - （**三日月奈奈**／**救助超人2號**）\[6\]

  - [原子小金剛 (1980年版)](../Page/小戰士.md "wikilink")（綠）

<!-- end list -->

  - 1981年

<!-- end list -->

  - [福星小子](../Page/福星小子.md "wikilink")（****\[7\]）

  - [黃金戰士Gold Lightan](../Page/無敵小戰士.md "wikilink")（**高倉艾美**\[8\]、電子戰士）

  - [怪博士與機器娃娃](../Page/IQ博士.md "wikilink")（小雞）

  - [新·根性青蛙](../Page/根性青蛙.md "wikilink")

  - （清美 ）

<!-- end list -->

  - 1982年

<!-- end list -->

  - （三日月奈奈／救助超人2號）

  - （**霧賀魔子**）

  - [戰鬥機甲薩芬格爾](../Page/戰鬥裝甲Xabungle.md "wikilink")（**拉格·鄔拉羅**）

  - [手塚治虫的吸血鬼在日本](../Page/吸血鬼在日本.md "wikilink")（**巧克拉**\[9\]）

  - （莉莉杉下）

  - （瑪莉珍、奇姆露、提亞）

<!-- end list -->

  - 1983年

<!-- end list -->

  - [SPACE COBRA](../Page/哥普拉.md "wikilink")（艾莉斯）
  - [魔法小天使](../Page/我係小忌廉.md "wikilink")（**綾瀨惠**）

<!-- end list -->

  - 1984年

<!-- end list -->

  - [重戰機L-Gaim](../Page/重戰機.md "wikilink")（奧爾朵娜·波賽達爾〈米恩・庫·豪·亞夏〉、深山里玲）

  - [大自然的魔獸巴奇](../Page/大自然的魔獸巴奇.md "wikilink")（**巴奇**\[10\]）

  - [魔法妖精貝露莎](../Page/貝露莎.md "wikilink")（**御友小夜**、佐知子）

  - （珍妮）

<!-- end list -->

  - 1985年

<!-- end list -->

  - [機動戰士Z鋼彈](../Page/機動戰士Z_GUNDAM.md "wikilink")（****\[11\]）
  - [星空鐵衛](../Page/星空鐵衛.md "wikilink")（安妮）
  - [搞怪拍檔](../Page/搞怪拍檔.md "wikilink")（**尤莉**）
  - [超獸機神斷空我](../Page/超獸機神.md "wikilink")（露娜·羅薩）

<!-- end list -->

  - 1986年

<!-- end list -->

  - （亨賽雷姆）

  - [機動戰士鋼彈ZZ](../Page/機動戰士GUNDAM_ZZ.md "wikilink")（馬塞·尼卡巴、鳳·村雨）

  - 「[羅漢柏物語](../Page/羅漢柏.md "wikilink")」（冴子）

  - [忍者戰士飛影](../Page/忍者戰士飛影.md "wikilink")（可憐）

  - （一澤賀節子、南茜·特爾聶塔）

  - [相聚一刻](../Page/相聚一刻.md "wikilink")（黑木小夜子）

<!-- end list -->

  - 1987年

<!-- end list -->

  - [機甲戰記威龍](../Page/機甲戰記威龍.md "wikilink")（李蘇敏）

  - [城市獵人](../Page/城市獵人.md "wikilink")（大原綠 ）

  - （安迪·瓊斯）

  - （榎本京子）

<!-- end list -->

  - 1988年

<!-- end list -->

  - [妙手小廚師](../Page/妙手小廚師.md "wikilink")（章田吉子〈章吉〉）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [亂馬½、亂馬½ 熱鬥篇](../Page/亂馬½.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - [偶像天使陽子](../Page/小俏妞.md "wikilink")（吉秋久美子）
  - [麵包超人](../Page/麵包超人.md "wikilink")（）
  - [黑色推銷員](../Page/黑色推銷員.md "wikilink")（虫味蝶子）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [美味大挑戰](../Page/美味大挑戰.md "wikilink")（二木麻里子、誠的母親）
  - [快樂的嚕嚕米一家](../Page/姆明.md "wikilink")（拉格納）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - 美味大挑戰 究極對至高 長壽料理對決\!\!（二木麻里子）
  - [花的魔法使瑪麗貝爾](../Page/俏皮小花仙.md "wikilink")（露西）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [妙廚老爹](../Page/妙廚老爹.md "wikilink")（冴子）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [魔法騎士](../Page/魔法騎士.md "wikilink")（旁白）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - [神秘的世界](../Page/神秘的世界.md "wikilink")（咪姿·舒亞露）
  - [秀逗魔導士](../Page/秀逗魔導士_\(動畫\)#秀逗魔導士（無印）.md "wikilink")（蕾咪）
  - [爆走獵人](../Page/爆走獵人.md "wikilink")（依依瓦）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [吸血姬美夕](../Page/吸血姬美夕.md "wikilink")（神魔·琥滌〈女〉）
  - [MAZE☆爆熱時空](../Page/MAZE☆爆熱時空.md "wikilink")（梅杜莎）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [異次元的世界](../Page/神秘的世界.md "wikilink")（咪姿·舒亞露）
  - [青澀之戀](../Page/青澀之戀.md "wikilink")（片頭動畫旁白、日本舞指導老師）
  - [萬能文化貓娘](../Page/萬能文化貓娘.md "wikilink")（**夏目晶子**）
  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南_\(動畫\).md "wikilink")（尾崎翠）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - 「神秘的打工」（經理）

  - [哆啦A夢 (大杉羨代版)](../Page/哆啦A夢_\(動畫\).md "wikilink")（女王蟻）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - 週刊故事樂園（山岸榮子）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - 名偵探柯南（雨城瑠璃〈土井垣瑠璃〉）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")（阿毘公主）

### OVA

  - 1985年

<!-- end list -->

  - [福星小子 了子的九月茶會](../Page/福星小子#OVA.md "wikilink")（****）

  - [橙路](../Page/橙路.md "wikilink")（**[鮎川圓](../Page/鮎川圓.md "wikilink")**）\[12\]

  - （**綾瀨惠**）

  - （**露**）

<!-- end list -->

  - 1986年

<!-- end list -->

  - [超獸機神斷空我 給死者們的鎮魂歌](../Page/超獸機神.md "wikilink")（露娜·羅薩）

  - （西尚子）

<!-- end list -->

  - 1987年

<!-- end list -->

  - （**三宅忍**）

  - [重戰機L-Gaim](../Page/重戰機.md "wikilink")（奧爾朵娜·波賽達爾）

  - [數位惡魔物語 女神轉生](../Page/數字惡魔物語.md "wikilink")（（白鷺弓子）

<!-- end list -->

  - 1988年

<!-- end list -->

  - [宇宙戰士](../Page/宇宙戰士_\(OVA\).md "wikilink")（克麗雅伍長）

  - 福星小子 生氣吧！冰砂（**三宅忍**）

  - 福星小子 小渚的婚約對象（**三宅忍**）

  - （麥拉）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - （綾）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - 福星小子 對月亮吼叫（**三宅忍**）
  - 福星小子 與山羊笑一個（**三宅忍**）
  - 福星小子 捉住那顆心（**三宅忍**）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - （琪琪·萊札）

  - A-Ko The VS/BLUE SIDE（琪琪·萊札）

  - [孔雀王3 櫻花豐穣](../Page/孔雀王.md "wikilink")（二宮冴子）

  - [永井豪的Q版世界](../Page/永井豪的Q版世界.md "wikilink")（阿修羅男爵〈女〉）

  - [太妹刑事](../Page/飛女刑事.md "wikilink")（海槌詠巳）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - [萬能文化貓娘](../Page/萬能文化貓娘.md "wikilink")（**夏目晶子**）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [亂馬½ 天道家混亂的聖誕節](../Page/亂馬½#OVA.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - 亂馬½ 校園吹起風暴！身材劇變的雛子老師（九能小太刀）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - [神秘的世界](../Page/神秘的世界.md "wikilink")（咪姿·舒亞露）
  - 亂馬½ SUPER 破戀洞的詛咒！吾愛永存（九能小太刀）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - 神秘的世界2（咪姿·舒亞露）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - 萬能文化貓娘DASH（**夏目晶子**）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - （**古蓮詩露·布魯馬**）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - （**古蓮詩露·布魯馬**）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - （**三宅忍**）

  - （九能小太刀）

### 電影動畫

  - 1981年

<!-- end list -->

  - （**三日月奈奈**／**救助超人2號**）

<!-- end list -->

  - 1982年

<!-- end list -->

  - （史坎妮）

<!-- end list -->

  - 1983年

<!-- end list -->

  - （****\[13\]）

  - [劇場版 戰鬥機甲薩芬格爾](../Page/戰鬥裝甲Xabungle.md "wikilink")（拉格·鄔拉羅）

<!-- end list -->

  - 1984年

<!-- end list -->

  - [福星小子2：綺麗夢中人](../Page/福星小子2_綺麗夢中人.md "wikilink")（**三宅忍**\[14\]）

<!-- end list -->

  - 1985年

<!-- end list -->

  - （**三宅忍**）

  - （茜）

  - （拉薩妮亞）

<!-- end list -->

  - 1986年

<!-- end list -->

  - （**三宅忍**）

<!-- end list -->

  - 1987年

<!-- end list -->

  - [劇場版 搞怪拍檔](../Page/搞怪拍檔.md "wikilink")（**尤莉**）

<!-- end list -->

  - 1988年

<!-- end list -->

  - （**三宅忍**）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - （**三宅忍**）

  - （）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [蠟筆小新：黑暗珠珠大追擊](../Page/蠟筆小新：黑暗珠珠大追擊.md "wikilink")（千瑪瑪·瑪荷）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南：銀翼的奇術師](../Page/名偵探柯南：銀翼的奇術師.md "wikilink")（田島天子）

### 遊戲

  - 1990年

<!-- end list -->

  - （****）

  - [夢幻戰士III](../Page/夢幻戰士.md "wikilink")（瓦爾娜）\[15\]

  - 迷宮（）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - （）\[16\]

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （冥羽公主）

  - （亞妮絲·洛馬諾夫）

  - （九能小太刀）\[17\]

  - （九能小太刀）\[18\]

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - （冒牌王女）

  - （索恩）\[19\]

  - [夢幻模擬戰 ～光輝之末裔～](../Page/夢幻模擬戰系列.md "wikilink")（娜姆）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - （**三宅忍**）

  - （梨花）

  - （九能小太刀）\[20\]

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - （扇谷鐵子）

  - 美少女格鬥Asuka120% Return BURNING Fest（扇谷鐵子）

  - [超級機器人大戰F](../Page/超級機器人大戰F.md "wikilink")（奧爾朵娜·波賽達爾）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [S鋼彈
    G世代](../Page/SD_GUNDAM_G世代#SD_Gundam_GGENERATION-F.md "wikilink")（鳳·村雨）
  - [擁抱季節](../Page/擁抱季節.md "wikilink")（漂亮的大姊姊）
  - [超級機器人大戰F完結篇](../Page/超級機器人大戰F.md "wikilink")（鳳·村雨、奧爾朵娜·波賽達爾）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代-ZERO（鳳·村雨）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代-F（鳳·村雨、露娜·阿爾摩尼亞）

  - （鳳·村雨）

  - [超級機器人大戰α](../Page/超級機器人大戰α.md "wikilink")（鳳·村雨）

  - （電話來電的女性）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代-F.I.F（鳳·村雨、露娜·阿爾摩尼亞）
  - [櫻花大戰3 ～巴黎在燃燒嗎～](../Page/櫻花大戰3_～巴黎在燃燒嗎～.md "wikilink")（古蓮詩露·布魯馬）
  - [超級機器人大戰α外傳](../Page/超級機器人大戰α外傳.md "wikilink")（拉格·鄔拉羅）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代 NEO（鳳·村雨）

  - （鳳·村雨）

  - [櫻花大戰4 ～戀愛吧少女～](../Page/櫻花大戰4_～戀愛吧少女～.md "wikilink")（古蓮詩露·布魯馬）

  - [命運傳奇2](../Page/命運傳奇2.md "wikilink")（芙蘿多娜）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [第2次超級機器人大戰α](../Page/第2次超級機器人大戰α.md "wikilink")（鳳·村雨）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代 SEED（鳳·村雨）

  - （古蓮詩露·布魯馬）

  - [超級機器人大戰MX](../Page/超級機器人大戰MX.md "wikilink")（李蘇敏）

  - （鳳·村雨、奧爾朵娜·波賽達爾、李蘇敏）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [第3次超級機器人大戰α 終焉之銀河](../Page/第3次超級機器人大戰α_終焉之銀河.md "wikilink")（鳳·村雨）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [Another Century's Episode 2](../Page/異世紀機器人大戰系列.md "wikilink")（李蘇敏）
  - SD鋼彈 G世代 PORTABLE（鳳·村雨）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [超級機器人大戰A PORTABLE](../Page/超級機器人大戰A.md "wikilink")（李蘇敏）

  - [超級機器人大戰Z](../Page/超級機器人大戰Z.md "wikilink")（拉格·鄔拉羅）

  - （古蓮詩露·布魯馬）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [第2次超級機器人大戰Z 破界篇](../Page/第2次超級機器人大戰Z.md "wikilink")（拉格·鄔拉羅）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - 第2次超級機器人大戰Z 再世篇（拉格·鄔拉羅）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [超級機器人大戰UX](../Page/超級機器人大戰UX.md "wikilink")（可憐）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - （洛斯可·阿特米哥）

### 外語配音

※作品依英文名稱及英文原名排序。

#### 電影

  - [龍騰虎躍](../Page/龍騰虎躍_\(1983年電影\).md "wikilink")

  - （Theresa Walsh〈[Glenne Headly](../Page/格倫妮·海德利.md "wikilink")
    飾演〉）※VHS版。

#### 動畫

  - [宇宙小奇兵](../Page/宇宙小奇兵.md "wikilink")（Lord Dominator〈Noël Wells 配音〉）

### 廣播節目

  - （節目主持人〈第2代〉）

  - （[NHK](../Page/日本放送協會.md "wikilink")）（泰瑞沙的日語配音〈[格倫妮·海德利](../Page/格倫妮·海德利.md "wikilink")
    飾演〉）

### 廣播劇

  - 1985年

<!-- end list -->

  - 分割幽靈綺譚（砂姬「咲」）

### 廣播劇CD

  - 1993年

<!-- end list -->

  - CD書 [花樣男子](../Page/花樣男子.md "wikilink")（藤堂靜）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - 有聲劇場系列（彩）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [創龍傳](../Page/創龍傳.md "wikilink")（淑女L／派翠西亞·賽希爾·蘭茲德爾）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - （古蓮詩露·布魯馬）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - 櫻花大戰 疾走！（古蓮詩露·布魯馬）

### 舞台

  - [櫻花大戰歌謠Show](../Page/櫻花大戰系列#舞台作品.md "wikilink") ～巴黎花組特別迷你Live
    Show～（2001年8月13日，東京厚生年金會館）［古蓮詩露·布魯馬］
  - 櫻花大戰晚宴Show［古蓮詩露·布魯馬］
  - 櫻花大戰武道館Live
    ～帝都、巴黎、紐約～（2007年5月13日，[日本武道館](../Page/日本武道館.md "wikilink")）［古蓮詩露·布魯馬］
  - 櫻花大戰巴里花組Live 2009 ～燃燒吧自由的翅膀～（2009年12月26、27日，）［古蓮詩露·布魯馬］
  - 櫻花大戰巴里花組&紐約星組Live 2010 ～可憐花 煌星～（2010年12月10日－12日，青山劇場）［古蓮詩露·布魯馬］
  - 櫻花大戰武道館Live 2 ～帝都、巴黎、紐約～（2011年10月7日，日本武道館）［古蓮詩露·布魯馬］
  - 櫻花大戰巴黎花組Live 2012 ～Revue mon PARIS～（2012年12月26日－29日，青山劇場）［古蓮詩露·布魯馬］
  - 櫻花大戰巴黎花組秀2014 ～Ce qui sera,sera PARIS～（2014年2月13日－16日，）［古蓮詩露·布魯馬］

### 電視劇

  - （1978年）－護理人員

  - （1980年）－旅館住宿客

  - （1991年）－瓦爾沙的戀人的配音

### 綜藝節目

  - （旁白〈初代〉）

  - （旁白，的配音）

  - （旁白）

  - （2012年1月21日，[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）

### 其它

  - 系列（**辛蒂**）

  - （）

  - Tape LOGiN（《》別冊，旁白）

  - [田中公平](../Page/田中公平.md "wikilink")
    作家生活30週年紀念音樂會（2009年11月1日，東京厚生年金會館）

## CD

  - 「」（1981年10月21日）

  - Velvet Moon（1993年6月21日）

  - BURNING Fest Special Plus（1996年8月25日）

  - 御旗之下／花之巴黎（2001年4月11日）

  - 櫻花大戰3 巴黎歌謠全集（2001年5月30日）

  - 巴黎聖誕節／天使之眼（2005年12月7日）

## 腳註

### 注釋

<references group="注"/>

### 來源

<references />

## 外部連結

  - －島津冴子的官方個人網站。

  - [島津冴子 officialblog BlueMoon](http://saeko.officialblog.jp/)
    －島津冴子的官方個人部落格。

[Category:日本女性配音員](../Category/日本女性配音員.md "wikilink")
[Category:神奈川縣出身人物](../Category/神奈川縣出身人物.md "wikilink")
[Category:旁白](../Category/旁白.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.

8.

9.

10.

11.

12. Jump特別動畫大行進活動上映作品。

13.

14.

15. [PC Engine版](../Page/PC_Engine.md "wikilink")。

16.
17.
18. [SFC版](../Page/超級任天堂.md "wikilink")。

19. [FM Towns版](../Page/FM_Towns.md "wikilink")。

20.